醫館局員工陣線解釋點解2月3先罷工

我們知道大家都很著急，希望我們及早行動。我們也非常著急，然而我們是法定工會。所有工業行動都受會章所限，我們只能在受限的時間線上盡能力做到最好。

1.有關為什麼要2月3日才能發起工業行動

本會於23/1晚上首次就武漢肺炎會見傳媒，指明政府必須於28/1死線前回應訴求，否則本會將考慮行動升級。

為準備可能發動工業行動，本會理事會已於23/1召開通宵會議。根據本會規則──「 在未得大會准許前，任何會員或理事會，不得以本會名義提出任何工業行動」，因此理事會旋即於24/1電郵會員召開特別會員大會。由於本會規則指定「 特別會員大會的通知書和議程須於大會舉行日期的七天前以書信、電郵或傳真發給每一會員」，所以最快召開會員大會的日子為1/2。若1/2會員大會順利通過工業行動的動議，本會必須就會員訴求與資方談判，因此預留2/2與醫管局會面。若醫管局未能就本會訴求作出回應與解決方案，本會將於3/2發動工業行動。

本會理解各界對於本會時間線的各種意見，希望各方人士理解本會已就本會規則容許的最快時間內作出安排。

2. 現時事態緊急，香港市民生命命懸一線，工會為何不考慮靈活變通，即使發起罷工？

理事會曾就此問題進行討論。簡單而言，罷工可分兩種：
- 不求法律保障，即時發動罷工
- 工會根據規則發動罷工，參與會員將受法律保障

前者因不求法律保障，因此發動罷工的程序簡單，甚至不需要工會身份（以個人或民間團體名義）即可發動；然而受到法律保障的罷工只有工會可以提供。

理事會認為若工會即時繞過規則發起罷工，將剝削不少會員希望參與受到法律保障工業行動的權利。因此，理事會決定必須依照本會規則行事，希望各界能尊重本會提供受法律保障的工業行動予會員參與的選擇。

另外，本會罷工目的並非為癱瘓醫院，而是希望逼使醫管局及政府答應本會五大訴求，從而全力防疫保護全港市民。若本會未能依法發起罷工或與資方談判，罷工最多只能局部癱瘓醫院；若罷工參與人數不足，更不能逼使醫管局及政府讓步。因此，本會希望能根據本會規則行事，集合最大的力量與資方談判，務求以罷工令醫管局及政府妥協，落實本會五大訴求，才能真正保護香港市民。

佢睇到連登仔屌9佢咁遲罷工

點都唔割

壓力真係唔細

push

割鬼咩 佢地都未割你

pusjh

真正工運唔係一野就話罷.....連登仔唔好衝咁前....

同醫護一齊罷

兒登仔上網鳩up就叻
以為罷工㩒個制就得
咁撚易嘅 一早大三罷左啦

支持你地

支持

要合情合法 令佢地受保障

你啱，互相都唔割

支持任何決定
做到有聲有色好過倉卒行事

國際戰線：求國際封鎖香港

無論咩決定都好,絕對支持
今次一定要全民抗疫

我支持

絕對支持！！

睇完 明白 支持醫護

理解及支持 我地嘅醫護 只有各行業都一齊罷工 先更有力量去逼封關

好明白
我跟

推

有按章工作有冇得諗
始終命係自己嘅

你解釋比我地聽冇用，你解釋比武漢肺炎知叫佢2月3號先好黎先有用

其他工會
會唔會一齊罷?

721

支持，不割

好啊，咁守規則！

應該係醫護重未決定罷唔罷，要比時間說服

你唔同政府講？

支持佢地的決定，唔封關同等死無分別

幫推

粉嶺手足已經做緊野，真係唔該skip走red tapes番d做野

到時病人多就唔會罷咖啦
仲保障權益
冇D骨氣, 話我五毛都咁話

同得政府講，就唔洗罷工啦

支持
要做呢個決定好難
始終牽涉人命

最重要係要集合最大人數最大力量去做先最有用
機會得一次 今次罷唔成就陷港剷
呢d野全部都要時間 唔係一下就做到
根本個進度而家已經好撚快

我宣佈： 封關行動，正式啟動！

[自救救港]全港一心 與醫護同行 一同三罷

非常時期 仲要玩程序 咩七日通知期

G持

最好係2條腿走路
工會搞正式罷工

醫護自己搞請病假行動
第一日十人請假
第二日有廿人請假
第三日繼續留手嘅人，自然有壓力

而且，天氣轉冷，好容易傷風、感冒
唔存在呃病假問題

Support

而家醫護罷工除左怕被清算, 另外最大阻力就係黎自社會既道德壓力

平時無事醫護本身已經壓力爆煲, 而家應付肺炎之餘, 罷工/反罷工既矛頭亦指向醫護, 加上社會上既道德責任, 醫護既精神壓力係不可想象

所以大家要同醫護一齊罷工
一齊罷, 係可以一齊負擔同減輕醫護既道德責任同壓力. 大家係共同體, 被政府道德綁架既話就一齊孭

一齊罷, 對醫護黎講, 喺精神上已經差好遠
絕對有利醫護手足下決心做正確既決定

我已準備同醫護一齊罷工

合情合理 支持

支持!

唔講咁多 支持你地

同意根據程序去做，至少喺工會保障下多啲人會響應罷工

多謝你哋

已經準備好 同醫護一齊擺工

推左先

支持醫護！

醫護港人齊心，罷佢老母

支持 罷佢老尾
平時當醫護係狗 之前就拉得就屈你坐十年
依家仲同佢賣命咩

支持
尊重

支持醫護

支持員工陣線

其他打工仔129 黎明行動啦

起得工會都係想employee受法律保障，你可以依家開始罷添

on9, 2月3號都惹到周圍都係啦

推 支持

g chi!!!

總之就要拎個好deal

推！

支持醫護所有決定

仲諗住連同大三罷一齊搞威力大增

真
要盡可能增加成功率

表示理解
多謝醫護人員願意罷工

同埋而家應該係全港一齊三罷, 唔係用口用鍵盤推醫護去罷工。各界 ching 好拿拿淋入自己工, 會讀緊書嘅好快手聯絡行動組準備三罷。你搞得嚟仲遲過醫護罷工!

係

入咗工會未

我已準備同醫護一齊罷工

立場/TVB新聞即時：

-國衞委指：新SARS為隱形病毒，空窗期為1-14天，死亡率約14-19%，與當年SARS相近

-昂平360停駛，迪士尼海洋公園關閉，圖書館體育館暫停開放，劉德華演唱會取消

-廣東省通告要求在公眾場所戴口罩，不配戴不聽勸喻將收監處置

-香港政府計劃在粉嶺公屋村設立大型病毒隔離營

-科學家利用生物模擬程序，預告二月病毒將在中國北部大規模爆發

其實你地有乜資格講割唔割？

Push

啱 人哋用條命嚟返工

醫護就好似D靚女咁,家下已經被幾十條土匪圍住一定要輪, 若不就範,家人全殺.
而呢D女仲係到扭扭擰擰話咩愛情只可以一對一,要文明要有禮...........
屌你, 你快撚D走佬,無咗你地,班土匪就作鴉雀散, 仲係到講價.............死得.

推 this

一齊擺

支持手足

醫護建制唔好研討罷工,即刻買張機票走喇.

兒登仔經常性自視太高

PUSH

D土匪衝屋企嚟就係謀住你地嘅身體.走啦, 走咗就少好多企圖嘅喇.

On撚9
到時2月1已經有好多人中招

明白

推

一定支持，香港其他公會都罷工支持佢哋啦 diu!!

我地一齊罷工

一齊罷

咁其他公會有聯合罷工方案未？

工會頂住，時間有的，辛苦曬

[封關否則醫護罷工] 九星連珠外憂內患踐踏中国大好時機

其實依家大概有幾多人會罷?

收到

D 女就係為咗怕人整爛佢件靚靚衫,係到扭擰緊而唔即刻奔跑逃命. 最後被姦殺嘅命運可想而知.

驚清算多過經病毒，好野

exact7ly

冇問題
大家唔知程序關心則亂姐
知你哋籌備緊就得
隨時配合

甴近平

要罷一齊罷

醫護加油

搬埋法律出嚟
真係想知佢哋有冇考慮正苦用社團條例直接取締佢，宣佈你係非法社團，變相禁止罷工
法律呀嘛，港共同你講咗大半年啦

正當質疑，咪屈分化撚
而且你屈完一樣要面對呢個問題

支持，要走程序冇辦法，醫護加油

公道d講
fb其實都有唔少既

多謝 醫護人員為香港人著想

而家都係等緊工會指示，罷工就一齊罷

對敵人 就話冇用
對自己人 嫌冇效率 冇力度

同話手足行動唔夠快 跑快兩步唔洗比警甴捉
一樣咁噁心

“屌警暴有用 就唔洗上街抗爭啦
班行動者 做嘢又慢又亂
比曱甴捉到唔洗同我解釋㗎喇 同啲仆街法官解釋啦”

你唔組織自己嘅公會
發起你嘅公業行動？

你唔諗吓你自己有咩可以做到對抗港共
你諗到嘅就係 “不如屌吓自己人先”

其實醫生護士罷工真係屈機
非常時期 佢吹你唔漲
香港不嬲醫療人員唔夠 夠僵好似國泰咁冚世界炒曬
大家加油

唔係單單程序
係要最大化個罷工力量
吸引最多人加入
機會得一次 呢一次係唔輸得

支持工會行動 制度內抗爭 同街頭抗爭各有各做 兄弟爬山

如果最後真係趕唔切，咁其實袁國勇都講左呢幾日係防疫關鍵，而政府亦都冇可能唔知。港共必須為此付上最大責任

支持醫護任何決定

最緊要唔好多個醫護受傷害！謝婉雯當日都係死係中共之手

但真心講，遲來既罷工其實威力差好遠，不過都好過國泰既

講得好

ok

核爆都唔割

推!!!!!!!!!!

唔割 呢7個月冇割過 今次都唔割

講咁多咪又係為左保住份工
到時你跟足程序做野咪又係有機會比個仆街政府秋後算帳

我就罷撚硬架喇

我準備好同醫護一齊罷。

唔論點都支持醫護

唔好講：我支持醫護罷工
試下講：我準備好同醫護一齊罷

準備好長期罷工你依加同我講啲咁嘅野？
你地拖咁撚耐證明好大包伏，冇決心，香港人就係咁一輸再輸

推一推

再幫

罷唔罷是幾時罷 是但啦 反正抗爭都咁難贏盡地一鋪
攬炒不是口號

不過見大家香港人提班醫護一句唔好用命搏姐 不過真係有人返工返到惹上身死埋我一定沖出黎講句恭喜你求仁得仁

我準備好同醫護一齊罷

係有班小學雞唔知搞罷工都要時間
如果唔係威力根本唔大

絕對支持罷工，佢罷我一定一齊罷

醫護做乜都支持

今次罷工原因 唔係因為薪酬工作環境咁簡單 而係講緊生同死 呢個時候仲港勞工法律僱傭條例真係蠢-

齊上齊落 一齊罷

尊重前線人員決定

希望大家齊齊整整

咩長期 五日咋 唔知係咪法例淨係批准罷五日

去到2月就可能好多香港人奶野
到時仲會唔會有人支持罷工隨時自己奶野冇人救

支持你地嘅決定,呢段期間要保重身體呀

其他行業其實都要罷....
唔可以置身事外

係 仲學人講今次搞唔好下次再罷就好難
屌 你有命捱到下次罷工先算啦

就算係爭取五大素求嘅罷工 都可以話係推倒政府
仲理乜野法例 秋後算帳

醫護：到時我一日都唔使罷 發達

好就畀多幾日你地

同你哋一齊罷

安章工作

暫時按章工作

呢班醫護手足絕對值得支持

明白理解

攪返大型集會支持下先啦，而家政府都無壓力，拖住同你傾手

好多人嗌大三罷嗌左成半年
又想用情緒勒索黎叫人罷 次次要人即刻罷

點知搞工會又唔支持 點樣去發動罷工又唔識

咁你幾時一齊罷工？

醫管局工會其實係做緊示範 點樣最安全同最有效咁罷工
其他行業要學野先啱

點都好，支持

辛苦啦 支持

p

推 如果要工會就要跟足程序 2月3已經最快 如果要立即罷咁工會黎作乜9

支持罷工。

但只係擔心你地醫護係2月3日前出事。

你冇嘢呀嘛 佢唔安排 就算臨急臨忙聽日罷工 只會失敗 係咪痴撚線 你以為醫護全部都係黃絲 完全冇包袱？

人地工會都係岩岩開....

對自己人d 要求就天咁高
不完美但可接受呀!!! 又唔記左啦?
大三罷左幾次，個政府有無讓步?
每次大三罷，有幾多前線手足俾狗捉左?
連登仔呢間係到屌醫護唔罷工
又係到blame the victim
幾時先可以學到對家既做啱做錯都死撐呀?

Pusj

如果呢幾日有任何醫護岀事佢哋就係殺人兇手

支持醫護 支持罷工

唔係情緒勒索，不過佢哋開工除咗會放任疫情擴散，仲會自己會死先咁姐
一路抽籤一路屌，到時一哭二鬧三上吊都無謂啦

支持，老閪都唔割
希望你地跟到部署行事。

大家可以幫手推post嗎？

拜托請幫幫手，謝謝！

香港金融業職工共同抗疫意見調查

根本冇必要醫埋啲大陸狗

咁比起不停話法例要求
你應該好似歡樂滿東華咁
跑馬燈式不停報愈嚟愈多手足入會、贊成罷工咁
而唔係喺度講咩我哋唔想、但係法例會章要求先准點點點咁
道理係喺人多度，唔係喺法律條文度

pishhhhhhhhhh呀！！！

咁唯有支持

支持前線醫護

明白，支持。

up

撐

點做都支持，兄弟爬山

支持 但條線一早就set早啲
你罷工係要政府take action防疫 但2月先黎封關既話 唔明仲有咩用

有好多醫護係藍同港豬
唔係話要吸納埋呢班
但中間都一定有動搖嘅人
講話有法律保障就係要拉攏埋呢班人 令佢地有信心
去最大化個人數同力量

支持醫護
缺保護裝備唔好開工呀

幫推
明白夠人數罷工先有用

辛苦晒醫護手足
更加辛苦嘅係籌備罷工嘅醫護手足

千萬唔好將大量醫療廢物掟入醫管局高層office 禮賓府 警署！
唔好學大陸人話 我們死你都別想活

非常危險架！

但其實已經無時間再推
再推落去連香港人都中招就無得罷了

幫手推